中國能收買歐洲抗美？專家曝真相：美「用槍頂著」歐洲的腰

自貿易戰開始在智慧財產權、關稅上無法達成共識，緊接香港問題、南海問題，再加上武漢肺炎爆發後，中美關係降到10年最冰點。歐洲國家也開始意識到中國的入侵，開始切斷對中國友善的措施，如英國、法國相繼斷開華為等等。對此，總體經濟學家吳嘉隆今（25）日在臉書發文表示，歐洲在美國與中國之間，會選擇站隊美國這邊，是因為北大西洋公約組織的關係，讓美國「用槍桿子頂著歐洲的腰」。

吳嘉隆指出，從英國、法國對華為的翻臉，再下來是德國，玩法都相似「一開始會對中共示好，說我們不會排除華為，華為可以參加投標，然後中共當然要高興一下，給一點利益，這之後，美國國務卿親自出面遊說，也會加碼給利益，歐洲國家就只好對中共說，哦，沒辦法了，美國老大哥出來加壓力，很抱歉喲。」最後的結果是，歐洲從兩邊拿到好處之後，肯定會站回美國這邊。

吳嘉隆認為，先不管歐洲與美國有相同的文化、意識形態與價值觀，光是北大西洋公約組織，歐洲就確確實實是被美國軍事看管了。「中共不是很相信槍桿子出政權嗎？美國用槍桿子頂著歐洲的腰部，你中共卻期待歐洲會起來跟美國別苗頭，會不會太天真了呢？」歐洲與美國同為西方國家，繞了半天，最後還是會選擇站在一起的。吳嘉隆點出，中共以為可以用商業利益來收買歐洲，不過有些錢，歐洲人寧可不賺！

即係毒撚咁，送曬禮物冇得屌

Push

我國有14億中產鎖國食自己都仲得！唔同你班乞兒洋鬼子玩

哦，沒辦法了

講事實比大陸知把鳩咩

美國撤兵咪等成個後花園比俄佬食哂lor

最後召集 唔歸邊就當敵人 有邊個會on99企係支共身邊

無知一問，三立係紅藍黃？

玩法都相似「一開始會對中共示好，說我們不會排除華為，華為可以參加投標，然後中共當然要高興一下，給一點利益，這之後，美國國務卿親自出面遊說，也會加碼給利益，歐洲國家就只好對中共說，哦，沒辦法了，美國老大哥出來加壓力，很抱歉喲。」最後的結果是，歐洲從兩邊拿到好處之後，肯定會站回美國這邊
個個都咁玩既時候，搵次pompeo唔出手局上中國賊船

就算人地真係用槍指住、都好過你啲暗箭

綠營